想知點解搵測量睇水喉，而唔係engine

乜呢個唔係BS佬專業黎咩

//住在康美樓低層 07 室的梁先生，今天接受《立場新聞》電話訪問時表示，他昨晚 1 時左右被衛生署職員拍門提醒要離開居所接受隔離，但因母親是長期病患者，需要較多時間收拾行裝，大約會在今天下午離開康美樓。

梁先生向傳媒提供自己單位的厠所渠管相片，顯示有大量污漬，有測量師指其中一條相信是排氣管的接駁位有破損，顯示喉管有老化。

香港測量師學會前會長何鉅業看過相片後指出，當中最低打橫傾斜的喉管應為接駁糞渠的通風管。他留意到，圖中的通風管的接駁位有破損，中間有空隙，認為情況不理想。他解釋，通風管應該密封，否則帶菌或病毒的糞渠空氣有機會洩漏至屋內，因此曾否改裝喉管都應確保部件密封。

他又說洗手間整體渠管有污跡兼有老化跡象，「擔心不同層數同一單位都有相同老化情況，令衛生風險提高。」他建議住戶應檢視屋內洗手間的喉管狀況，以策安全。

相關報道：
//

樓宇醫生喎
人唔笑狗都吠，自己身為AP係自置物業整ubw

Building surveying

其中瓣係驗舊樓

何鉅業係BS佬黎wor
你望下建築測量係咩黎先笑啦

幾時有笑呀大佬
我講bs係指Building Service

行外人一問
Building services vs building surveying 有咩分別

building service 睇風火水電
building surveying 睇維修、new build同project management都有，不過就乜都掂下唔專

讀Building Service 既人咪又係掂一範only
扮咩樣樣識呀
讀親building service 既人，9成都係做冷氣佬，唔好講到自己咩都識先架

去開會剩係識一範你死撚緊

咪on9啦
開會咪又係個個顧自已果範，扮咩要識埋人地果d呀 邊間公司咁把炮中晒風火水電 四範呀
中晒都輪唔到你睇啦，範範都有個專精一範既大佬做project manager
無論consultant 定sub contractor 都係顧自已果範架啦，仲得閒幫埋人睇做義工？
Main con 仲撚衰，日日俾sub仔撚，得返扣人錢做武器 笑囉